// PREGUNTAS

const rosco1 = [
    {
      letter: "a",
      answer: "alcachofa",
      status: 0,
      question:
        "CON LA A. Planta comestible con tallos blancos y hojas verdes. También está en la ducha",
    },
  
    {
      letter: "b",
      answer: "bonanza",
      status: 0,
      question: "CON LA B. Prosperidad",
    },
  
    {
      letter: "c",
      answer: "churumbel",
      status: 0,
      question: "CON LA C. Niño, crío, bebé",
    },
  
    {
      letter: "d",
      answer: "Dormir",
      status: 0,
      question:
        "CON LA D.Estar en aquel reposo que consiste en la inacción o suspensión de los sentidos y de todo movimiento voluntarios.",
    },
  
    {
      letter: "e",
      answer: "empañar",
      status: 0,
      question: "CON LA E.Mancharse un cristal con el vapor de agua.",
    },
  
    {
      letter: "f",
      answer: "facil",
      status: 0,
      question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",
    },
  
    {
      letter: "g",
      answer: "galaxia",
      status: 0,
      question:
        "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",
    },
  
    {
      letter: "h",
      answer: "harakiri",
      status: 0,
      question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",
    },
  
    {
      letter: "i",
      answer: "iglesia",
      status: 0,
      question: "CON LA I. Templo cristiano",
    },
  
    {
      letter: "j",
      answer: "Jardinería",
      status: 0,
      question: "CON LA J. Arte y oficio del jardinero.",
    },
  
    {
      letter: "k",
      answer: "kétchup",
      status: 0,
      question:
        "CON LA K. Salsa de tomate condimentada con vinagre, azúcar y especias.",
    },
  
    {
      letter: "l",
      answer: "licantropo",
      status: 0,
      question: "CON LA L. Hombre lobo",
    },
  
    {
      letter: "m",
      answer: "mayonesa",
      status: 0,
      question: "CON LA M. Salsa que se hace batiendo huevo y aceite.",
    },
  
    {
      letter: "n",
      answer: "nuca",
      status: 0,
      question:
        "CON LA N. Parte posterior de la cabeza situada encima del cuello.",
    },
  
    {
      letter: "ñ",
      answer: "señal",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
    },
  
    {
      letter: "o",
      answer: "orco",
      status: 0,
      question:
        "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",
    },
  
    {
      letter: "p",
      answer: "planchar",
      status: 0,
      question: "CON LA P. Quitar las arrugar a una prenda.",
    },
  
    {
      letter: "q",
      answer: "quirófano",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Q. Habitación de hospital donde los médicos realizan las operaciones.",
    },
  
    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor" },
  
    {
      letter: "s",
      answer: "sembrar",
      status: 0,
      question: "CON LA S. Enterrar semillas en la tierra para que crezcan",
    },
  
    {
      letter: "t",
      answer: "terminator",
      status: 0,
      question:
        "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",
    },
  
    {
      letter: "u",
      answer: "último",
      status: 0,
      question: "CON LA U. Es lo contrario de primero. ",
    },
  
    {
      letter: "v",
      answer: "vikingos",
      status: 0,
      question:
        "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",
    },
  
    {
      letter: "w",
      answer: "sandwich",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",
    },
  
    {
      letter: "x",
      answer: "extremidades",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA X. Órganos externos, articulados con el tronco, que cumplen funciones de locomoción, vuelo o manipulación de objetos en los animales. ",
    },
  
    {
      letter: "y",
      answer: "peyote",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",
    },
  
    {
      letter: "z",
      answer: "zumbido",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Z. Sonido que producen algunos insectos como la abeja o el mosquito. ",
    },
  ];
  
  const rosco2 = [
    {
      letter: "a",
      answer: "abducir",
      status: 0,
      question:
        "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",
    },
  
    {
      letter: "b",
      answer: "bingo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
    },
  
    {
      letter: "c",
      answer: "capo",
      status: 0,
      question: "CON LA C.Jefe de la mafia, especialmente de narcotraficantes",
    },
  
    {
      letter: "d",
      answer: "dedicatoria",
      status: 0,
      question:
        "CON LA D.Palabras que se escriben y se dicen como regalo a alguien.",
    },
  
    {
      letter: "e",
      answer: "entrecot",
      status: 0,
      question:
        "CON LA E.Trozo de carne sacado de entre costilla y costilla de la res.",
    },
  
    {
      letter: "f",
      answer: "fábula",
      status: 0,
      question:
        "CON LA F. Cuento en el que los personajes son animales, con el que se aprende algo a través de una moraleja.",
    },
  
    {
      letter: "g",
      answer: "Gorgorito",
      status: 0,
      question:
        "CON LA G.Coloquialmente quiebro que se hace con la voz con la garganta al cantar",
    },
  
    {
      letter: "h",
      answer: "hamaca",
      status: 0,
      question:
        "CON LA H.Tela resistente que se cuelga de sus extremos y se utiliza como cama.",
    },
  
    {
      letter: "i",
      answer: "Inapetencia",
      status: 0,
      question: "CON LA I. Falta de gana de comer",
    },
  
    {
      letter: "j",
      answer: "jabali",
      status: 0,
      question:
        "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
    },
  
    {
      letter: "k",
      answer: "kamikaze",
      status: 0,
      question:
        "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
    },
  
    {
      letter: "l",
      answer: "litera",
      status: 0,
      question:
        "CON LA L. Mueble formado por dos camas puestas una encima de la otra.",
    },
  
    {
      letter: "m",
      answer: "misantropo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",
    },
  
    {
      letter: "n",
      answer: "nativo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA N. Se aplica al que ha nacido en el lugar de que se trata",
    },
  
    {
      letter: "ñ",
      answer: "teñir",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Ñ. Dar color al pelo con un tinte especial, permanente o que se va tras algunos lavados",
    },
  
    {
      letter: "o",
      answer: "orilla",
      status: 0,
      question: "CON LA O. Borde del mar, de un lago o de un río.",
    },
  
    {
      letter: "p",
      answer: "protoss",
      status: 0,
      question:
        "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",
    },
  
    {
      letter: "q",
      answer: "quitamanchas",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Q. Producto natural o preparado que sirve para quitar manchas.",
    },
  
    {
      letter: "r",
      answer: "racimo",
      status: 0,
      question: "CON LA R. Conjunto de uvas sostenidas en un mismo tallo.",
    },
  
    {
      letter: "s",
      answer: "stackoverflow",
      status: 0,
      question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",
    },
  
    {
      letter: "t",
      answer: "talón",
      status: 0,
      question: "CON LA T. Parte posterior del pie de una persona. ",
    },
  
    {
      letter: "u",
      answer: "unamuno",
      status: 0,
      question:
        "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
    },
  
    {
      letter: "v",
      answer: "vid",
      status: 0,
      question: "CON LA V. Planta cuyo fruto es la uva.",
    },
  
    {
      letter: "w",
      answer: "web",
      status: 0,
      question:
        "CON LA W. Página online que podemos visitar desde diferentes dispositivos como el ordenador o la tablet.",
    },
  
    {
      letter: "x",
      answer: "botox",
      status: 0,
      question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",
    },
  
    {
      letter: "y",
      answer: "yeti",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Y. Supuesto gigante con forma de hombre, del cual se dice que vive en el Himalaya. ",
    },
  
    {
      letter: "z",
      answer: "zen",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",
    },
  ];
  
  const rosco3 = [
    {
      letter: "a",
      answer: "agenda",
      status: 0,
      question:
        "CON LA A. Libro o cuaderno en el que se apunta para no olvidarlo aquello que se ha de hacer",
    },
  
    {
      letter: "b",
      answer: "botiquín",
      status: 0,
      question: "CON LA B. Caja en la que se guardan medicinas",
    },
  
    {
      letter: "c",
      answer: "Caracol",
      status: 0,
      question:
        "CON LA C. Nombre del molusco gasterópodo terrestre de corte en espiral cuya carne puede comerse",
    },
  
    {
      letter: "d",
      answer: "diarrea",
      status: 0,
      question:
        "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",
    },
  
    {
      letter: "e",
      answer: "ectoplasma",
      status: 0,
      question:
        "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",
    },
  
    {
      letter: "f",
      answer: "Farhadi",
      status: 0,
      question:
        "CON LA F. Apellido del cineasta que dirigó la película El Viajante que obtuvo el oscar a la mejor película de habla no inglesa en 2017",
    },
  
    {
      letter: "g",
      answer: "guisar",
      status: 0,
      question: "CON LA G.Preparar alimentos cocinándolos con calor.",
    },
  
    {
      letter: "h",
      answer: "hidroavión",
      status: 0,
      question:
        "CON LA H. Avión que lleva en lugar de ruedas uno o cuatro flotadores para posarse sobre el agua",
    },
  
    {
      letter: "i",
      answer: "imperdible",
      status: 0,
      question:
        "CON LA I. Alfiler que se abrocha quedando su punta dentro de un gancho",
    },
  
    {
      letter: "j",
      answer: "jinete",
      status: 0,
      question: "CON LA J. Persona que monta a caballo.",
    },
  
    {
      letter: "k",
      answer: "karaoke",
      status: 0,
      question:
        "CON LA K. Diversión consistente en interpretar una canción grabada, mientras se sigue la letra que aparece en una pantalla.",
    },
  
    {
      letter: "l",
      answer: "Lobera",
      status: 0,
      question: "CON LA L. Guarida de lobos",
    },
  
    {
      letter: "m",
      answer: "mentira",
      status: 0,
      question:
        "CON LA M. Cosa que se utiliza por el camino que no es verdad con la intención de que sea creída",
    },
  
    {
      letter: "n",
      answer: "necedad",
      status: 0,
      question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia",
    },
  
    {
      letter: "ñ",
      answer: "Hogaño",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Ñ. De tiempo que indica en esta época diferencia de antaño en época inferior",
    },
  
    {
      letter: "o",
      answer: "organo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA O. De las partes del pulpo, animal o vegetal que ejercen una función",
    },
  
    {
      letter: "p",
      answer: "Plotino",
      status: 0,
      question:
        "CON LA P. Filósofo romano máximo representante de la escuela neoplatónica y discípulo de Ammonio Sacas de Alejandría.",
    },
  
    {
      letter: "q",
      answer: "queso",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",
    },
  
    {
      letter: "r",
      answer: "raíz",
      status: 0,
      question:
        "CON LA R. Parte por la que se alimenta una planta, que está bajo tierra.",
    },
  
    {
      letter: "s",
      answer: "susurrar",
      status: 0,
      question: "CON LA S. Hablar muy bajito. ",
    },
  
    {
      letter: "t",
      answer: "tándem",
      status: 0,
      question: "CON LA T. Bicicleta para dos o más personas. ",
    },
  
    {
      letter: "u",
      answer: "umbral",
      status: 0,
      question: "CON LA U. Parte inferior de una puerta. ",
    },
  
    {
      letter: "v",
      answer: "vacaciones",
      status: 0,
      question:
        "CON LA V. Tiempo de descanso en el que las personas no trabajan o no van al colegio. ",
    },
  
    {
      letter: "w",
      answer: "walabí",
      status: 0,
      question:
        "CON LA W. Animal marsupial que habita en Australia. Se parece al canguro pero es de menor tamaño. ",
    },
  
    {
      letter: "x",
      answer: "torax",
      status: 0,
      question: "CONTIENE LA X. Pecho de las personas y de los animales. ",
    },
  
    {
      letter: "y",
      answer: "yegua",
      status: 0,
      question: "CON LA Y. Hembra del caballo.",
    },
  
    {
      letter: "z",
      answer: "zurda",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Z. Persona que habitualmente utiliza su mano o pie izquierdos. ",
    },
  ];
  
  // 27 pegruntas por rosco
  
  // -------------------OBJETIVOS DEL JUEGO -----------------------------
  /*
   - Hacer pregunta (OK)
   - No distingir entra mayus y minus (OK)
   - Con 'end' fnalizas el juego y muestras puntuacion (OK)
   - Varios roscos (OK)
   - Al hacer pasapalabra que esa respuesta no cuente ni como acertada ni fallada, se repita en la siguiente vuelta
   - Mostrar la respuesta verdadera en caso de fallo 
   */
  
  // --------------------FALLLOS QUE CORREGIR-----------------------------------
  
  //VARIABLES
  
  let hits;
  let fails;
  let answerQuestion = " ";
  let roscoRandom;
  let play;
  let ranking = [
    { nombre: "Pepito", puntos: 19 },
    { nombre: "Manolito", puntos: 16 },
    { nombre: "Josito", puntos: 14 },
  ];
  
  // Itroducir nombre
  let playerName = prompt("Inserte su nombre");
  alert(`Bienvenido a Pasapalabra ${playerName || "Invitado"}`);
  
  // dar bienvenida al juego y explicar normas
  
  alert(
    `Bienvenido al Pasapalabra de skaylab!!! 
    Le vamos a hacer una breve explicación del juego: 
    Una vez salga de esta ventana el juego elegirá un rosco de forma aleatoria. 
    En caso de no querer continuar con el juego escriba la palabra “end”, ( tenga en cuenta 
    Que su puntuación no será añadida al rankig).   
    Si hay una pregunta que no sepa  escriba “ pasapalabra ”. 
    Tenga en cuenta los acentos!! 
    Una vez terminado se le añadirá al rankig.
    Disfrute jugando!!! "`
  );
  
  // Ranking, creo que si hay algo que realmente odio son los ranking de verdad odio eterno al los rankings
  // MOSTRAMOS EN UNA TABLA EL RANKING
  console.table(ranking);
  
  // Pues no se porque hice una funcion dentro de otra, supongo que los mil cambios han provocado esto jejeje
  
  const pasaPalabra = () => {
    roscoRandom = [rosco1, rosco2, rosco3][Math.floor(Math.random() * 3)];
    hits = 0;
    fails = 0;
  
    const answer = () => {
      for (const question of roscoRandom) {
        if (question.status === 0) {
          answerQuestion = prompt(`${question.question}`)?.toUpperCase();
  
          if (answerQuestion === "") return answer();
          if (answerQuestion === "PASAPALABRA") continue;
          if (answerQuestion === "END" || answerQuestion === undefined) {
            alert(`Fin del juego, tu resultado es ${hits}`);
            return;
          }
          if (answerQuestion === question.answer.toUpperCase()) {
            alert("acierto");
            hits += 1;
          } else {
            alert(
              ` Nooo!! las respuesta correcta es ***  ${question.answer}  ***`
            );
            fails += 1;
          }
          question.status = 1;
        }
      }
    };
    do {
      if (answerQuestion === "END" || answerQuestion === undefined) {
        return;
      }
      answer();
    } while (hits + fails !== roscoRandom.length);
  
    if (hits === roscoRandom.length) {
      alert(
        `Enhorabuena!!! Has ganado el rosco de pasapalabra!!! Tu puntuación es ${hits}`
      );
    } else {
      alert(
        `Gracias por jugas!! Ha contestado ${hits} preguntas acertadas y ${fails} falladas!!`
      );
    }
  
    ranking.push({ nombre: playerName, puntos: hits });
    console.clear();
    console.table(ranking.sort((a, b) => b.puntos - a.puntos));
  
    for (let i = 0; i < roscoRandom.length; i++) {
      if ((roscoRandom[i].status = 1)) roscoRandom[i].status = 0;
    }
  
    if (hits + fails === roscoRandom.length) {
      play = confirm("¿Desea juegar otra partida?");
      if (play) return pasaPalabra();
    }
  };
  
  pasaPalabra();
  
  /*
  
  SOLUCIONES
  
  rosco1: ***Primera pregunta (Planta comestible con tallos blancos y hojas verdes. También está en la ducha)***
  alcachofa,bonanza,churumbel,Dormir,empañar,facil,galaxia,harakiri,iglesia,Jardinería,kétchup,licantropo,mayonesa,nuca,señal,orco,planchar,
  quirófano,raton,sembrar,terminator,último,vikingos,sandwich,extremidades,peyote,zumbido
  
  rosco2: ***Primera pregunta ( Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien)*** 
  abducir,bingo,capo,dedicatoria,entrecot,fábula,Gorgorito,hamaca,Inapetencia,jabali,kamikaze,litera,misantropo,nativo,teñir,orilla,protoss,
  quitamanchas,racimo,talón,unamuno,vid,web,botox,yeti,zen
  
  rosco3: ***Primera pregunta (Libro o cuaderno en el que se apunta para no olvidarlo aquello que se ha de hacer)***
  agenda,botiquín,Caracol,diarrea,ectoplasma,Farhadi,guisar,hidroavión,imperdible,jinete,karaoke,Lobera,mentira,necedad,Hogaño,organo,Plotino,
  queso,raíz,susurrar,tándem,umbral,vacaciones,walabí,torax,yegua,zurda
  
  
  */